「想嚇香港人唔敢抗爭」兩男女涉貼連儂牆被警察非法濫捕，裁罪名不成立兼得訟費

自修例運動以來，有市民在各區張貼反修例宣傳品。一對男女涉於去年8月5日「三罷」傍晚，在青衣天橋張貼反修例海報，被警員截查。兩人遭票控「在政府土地未經准許張貼海報」罪，早前否認指控受審，案件今(7日)在西九龍法院裁決，兩名被告均被裁定罪名不成立，兼得訟費。

男被告何志程（24歲）及女被告郭曉楠（24歲）各被票控在政府土地未經准許張貼海報罪。控罪指，去年8月5日傍晚約6時20分，男被告在青衣青荃路張貼三幅1米長、40厘米闊的海報，而女被告則張貼三幅1米長、60厘米闊的海報；他們事前並未獲主管當局批准，違反《公眾衞生及市政條例》。兩被告未有現身，只由律師林志釉代表。

官指證人證供反覆

裁判官劉淑嫻指，控方依賴警員劉奕鵬舉證，惟警員的證供反覆，故法庭不信納其供詞。警員在主問時供稱，欄杆雖高於其視覺水平線，但因「通窿」而看到被告貼海報；在辯方盤問下，卻改口稱並非透過欄杆「裝入去」，而是因兩被告比欄杆高，而觀察到他們。

就兩名被告貼海報的過程，警員亦說出多個不同版本，一時稱被告扶住海報，一時稱被告正在黏膠紙。及後他又表示不清楚對方是單手或雙手扶海報，更一度表示「我冇望住佢貼。」裁判官對此直言：「本席不知道哪個版本才是控方案情。」

單憑警員車上觀察不穩妥

劉官續指，警員調查時已有合理原因懷疑兩人觸犯控罪，卻未有向他們作警誡。再者，若兩人有所招認，沒理由從沒留下文字紀錄。警員早前在庭上解釋自己「漏咗」在記事冊寫下被告的招認，劉官則指出他事後有充分時間補錄卻未作此舉，質疑其證供是否可靠。

另外，警員當時在行駛的警車上經過案發天橋，他稱目賭兩男女背向他貼海報，其後依據身高、攜帶的物品等，在附近橋底截查兩被告。劉官認為，他單憑車上的一兩秒觀察便判定被告是橋上的男女，這並非穩妥。

兩被告可取回訟費

由於控方案情存有疑點，劉官裁定兩名被告罪名不成立。辯方隨即申請訟費，但控方以自招嫌疑為由反對。劉官聽取雙方陳詞後，重申法庭主要因警員證供反覆而判無罪，且控方也沒有證明其中7幅海報是從男被告身上檢獲。她亦不認同在附近橋底出現便屬自招嫌疑，遂批出訟費。據了解，兩被告可取得3萬元費用。

只係呢兩隻狗柒左手足先無野
如果兩隻狗夾過口供,幾on9既控罪都可以罪名成立
警員一定係誠實可靠既證人

記住否認

我無野講

話明鳩拉濫捕，班黑警為咩拉人都未搞清楚，上到庭咪見真章

不過都要辦方大律師醒先得

欺善怕惡嘅畜生

真咩章，對香港法律有期望
如果幾隻狗佢哋夾好晒口供手足入硬罪啦
口供咁多出入，有可能係假，為入人罪而作
但咁多年有邊隻狗會俾人告老妨?少之又少

有個比假証供，點計？

唔明點解狗會係誠實可靠既證人
從來都唔應該定任何人係誠實可靠既證人

因為香港既司法系統要求所有審理刑法案的法官，都會被要求馴服警察是對的既洗腦課堂後先可以正式成為法官

影相都要叉住腰摸住槍袋 真係勁易認 帶左槍去法庭咩?

竟然有官唔信警員口供

奇蹟